* 機能安全プログラム <2015-06-04 木>@ 15:00-17:00
** 出席者
   - CL/渡辺EB、石倉GLM、岩野GLM、今井さん、森澤さん、吉岡さん、甲斐さん
   - REL/砂田さん、鑓水さん、荒巻さん、小林（一）さん、鈴木（政）さん、小林（晋）さん
   - REC/高草、藤巻（記）

** まとめ：
  '15/3にCLへRH850/F1Lとしてサポートプログラムの提案実施。
  その後CL開発中カメラECUのASIL変更に伴ってマイコンをRH850/P1Mへ変更。
  改めてRH850/P1Mとしてサポートプログラムの提案実施。
  渡辺EB以下、デフォルト/アドバンスでの提供資料、サポート内容の違いについて
  ある程度理解いただき、サポートプログラムの正式見積もり依頼をいただいた。
  見積もり回答後継続採用可否確認する。

** アクションアイテム：
  1. 機能安全サポートプログラムの見積もり回答
    →REL/REC
  2. セルフコア診断プログラムの見積もり回答、但し見積もり難しい場合日程のみでも可
    →REL/REC

  TO：小林（晋）さん
    お手数ですが、AI-2についてご対応お願いいたします。
    よろしくお願い申し上げます。

** 内容：
  改めて機能安全サポートプログラム内容について説明。
  FMEDAツール中心のサポートとなる。
  アドバンス契約した場合H/W、S/WのSMとしてSAN、SW-Driverなどもサポートする。
  安全機構の機能に対するQAは通常通り対応可能。
  但し、カバレッジ、requirementなどの情報提供はアドバンス契約が必要。
  各製品毎に契約、購入必要。
  ＜セーフティ技術サポート＞
    機能安全に関わるQ&A、SMのインプリガイド、安全仕様ガイド
  ＜セーフティワークショップ＞
    開発委託先等に対しての説明も可能
  機能安全サポートプログラムの見積もり、セルフコア診断プログラムの日程、見積もり
  依頼あり。

  RH850/P1Mについて説明。
  RH850/F1Lとの周辺機能IP差異、コード/データフラッシュの扱い。
  開発環境、アプリケーションノート、IEC62380パラメータ。
  アプリケーションノートは従来通りイメージで、サンプルプログラムも記載あり。

** 主なQA（Q：CL、A：REL）
  Q：マイコンに関する機能安全立証に必要な情報提供は？
  A：最低限はデフォルトで提供可能、但し難易度は上がる
      メトリクス算出に必要なパラメータは出せるが、論証はアドバンスが必要
      マイコンはDIAでASIL-Dを主張することが可能
  Q：デフォルトとアドバンスの大きな違いは？
  A：提供資料の粒度とカスタマイズ
  Q：セルフコア診断プログラムは必要になるか？
  A：準備はしているが、システム依存
      OS依存性はなし、OSに合わせてカスタマイズして使っていただく
      但しサポートプログラムとは別扱い
  Q：ロックステップでもセルフコア診断プログラムは必要になるか？
  A：CPUコアだけ見れば99%、周辺機能の故障を可能早期に検出したい場合
      導入するお客様もいる、基本的には初期診断に用いるケースが多い
      但しカバレッジには寄与しないので、商品性などの面が強い
      セルフコア診断プログラムは開発中、カバレッジは現状60%、最終的に80%目標
  Q：MCUのASIL-BとASIL-Dは何が違うのか？
  A：SMがなくてもASIL-Dを満足できるとかではなくあくまで開発プロセスの話し
  Q：MCU単体の故障検出率はどれぐらいを見込めるのか？
  A：ルネサスの想定ユースケースでSPFM=99.19%
  Q：周辺回路、ソフトのSMも考慮しているか？
  A：YES
  Q：想定ユースケースとは？
  A：EPS制御用タイマエラーをループバック検出、など
      実際のユースケースと異なる場合はお客様で定量化するか、ルネサスでするか
  Q：ソフトでインプリしたSMのレビューは対応できるか？
  A：SANの中にExampleとしてMCU制御手順があるのでお客様でお願いしたい
      SANはアドバンスでのご提供
  Q：従来SANは無償提供いただいていた
  A：従来は一般的なドキュメントとして作っていたが、今回はワークプロダクト扱い
  Q：アセスメントリポートはMCU単体としての物か？
  A：YES
  Q：真面目に機能安全対応しようとするとアドバンスが必要か？
  A：YES
  Q：技術サポートの内容は？
  A：個別に担当を置くようなことはしないが、QAベースで責任持った回答をする
  Q：'15/3時点で実績ないとの事だったが今はどうか？
  A：数社オファーをいただいている
  Q：セルフコア診断プログラムの日程イメージは？
  A：確認して回答する
  Q：ロックステップデュアルコアのエラー検出時片方を分断できるか？
  A：No
  Q：IEC62380パラメータはいつ頃提供可能か？
  A：'15/6E目標
  Q：ITRONはASIL対応しているか？
  A：No、CMMI-Lv3相当


